睇唔透，究竟一隻唔派息嘅股票有咩價值

點解一隻股票唔派息都值得長期持有，價格點解會上升或者下跌，根本冇實際基本價值。

有無高手可以答一答我

江恩:買股食息都on9

建議你盡早離開股市

brk?

問吓巴菲特

點解brk. b咁多人買

因為美股有股息稅

大家係咪搏公司經營到一定程度就會將收益當紅利分派比股東？

錯撚曬囉

All in 左隻唔派息嘅股票

利申:5號仔一次都無買過

靠PVGO

所以都搏佢之後畀返收益股東？

好問題 樓主問題看似白痴 其實冇人解答到
我諗好多經濟學家/財務學家都仲嘗試緊俾唔派息既股票一個合理既解釋

我諗最簡單係股東始終有ownership right
間公司有需要第時派息既話係一定要分埋俾小股東
另外公司有機會賣盤/被收購
如果一間好有價值又唔派股息既公司真係一文不值咁就好容易俾其他人買下大量股權 從而影響到大股東權益

用番經濟理論黎講就係呢d公司既價值未必係based on佢未來可以為小股東derive到幾多income而係based on佢既best alternative use

因為PVGO係睇好間公司前景

明白左少少，唔該曬Ching

我有另一個問題想問，
如果大部分人買股目的只係收息，
點解唔買bond fund收息

如果想個股價升，
咁好多收息股都唔係一個好選擇wo

你哋係咪全部當都無聽過homemade dividend

唔知你指邊類型bond fund
Investment grade bond etf得兩三厘息
港股收息股去到六七厘息都有

只派息無大升幅股票vs大升幅無派息股票

港股係用唔到任何investment theory
大藍籌都一樣
你睇2388同11就知
同樣係local bank
明明2388過去十幾年total return好過11

2388PB PE都低過11

bond同stock本質已經係好唔同既野啦

企業盈利可以上升 繼而派息會升
債息就唔會改變

但好現實地睇
好多大藍籌十年個total return跑輸債息
太古 新鴻基 恆基 匯豐 中人壽 仲有一堆中資銀行
過去十年仲衰過債

2388 最主要既高增長期同升幅集中係2000年代頭
所以先得出"2388過去十幾年total return好過11" 呢個結論

但近幾年11既return係好過2388
同埋普遍都認為11既風險較低 資產質數同ROE較高
所以11估值高啲我覺得好合理

700係低息

5號仔高息

04年揸到而家嘅話 你揸5仔賺息蝕價 但係長揸700帶來相當可觀嘅回報

唔派息 你咪睇公司增長 股價增長囉

出嚟行 切忌貪果盤

派息= 將公司盈利派出去
唔派息= 將公司盈利再投資, 企圖繼續壯大

派息既股有咩價值？
公司清盤既話債券持有人優先分錢

有幾多個讀過Finance
定係覺得太基本廢事講

我嘅意思係無派息嘅股票係無基本價值，你買入嘅目的就係賣出，公司集資完係唔會將收益比翻股民，咁點解大家要買？

美國好多股票都唔派息 咁係咪無價值

美股會透過股價反映公司前景

但港股只會會透股價反映莊家同輪證發行商殺左幾多老散同衍生工具

完

股股票升得多唔代表你賺到錢
700果種升跌pattern會令人易輸難賺
有幾多散戶可以係5-10年前用信念all in幾百萬買700？
用孖展買700既人又有幾多個可以完全操作？唔會係短期高位買重資然後爆倉？
反
買700 call put 牛熊輸到仆街既人就大把

真正賺大錢既股票個股價郁動應該要好似煤氣 領展 恒生 中銀香港 或者VOO/BrkB
有返3-5%息（港股）
慢慢贏 同時令人夠膽幾百萬買落去

睇書記得佢講過
如果保留一蚊的盈餘可以賺到多過一蚊的回報 佢就唔會派息
而且佢好似有搞過投票問股民想唔想派息
結果係好多股民都話唔派

簡單黎講就係假如你同巴菲特都有相同的資金
你用呢筆資金賺得多 定係巴菲特用呢筆資金賺得多？
如果覺得自己有眼光過巴菲特就應該賣走佢的股票 拎筆錢自己投資
相反就係交筆錢比巴菲特幫你投資
如果一間公司係由一件垃圾營運就應該及早離場
否則你副身家會比佢敗哂

利申：紙上談兵

因為你可賣股賺錢

佢派息你被動
你賣股你主動
公司有自信錢滾錢，唔派息但年年交到增長，大家都會追買

其實要比債同股就應該用全球最大市場去比，唔應該用2線股市去睇，美國股市過去十年平均每年都12%至15%回報，唔會比債差，香港股市係2線野，根本唔入流

好似幾合理，受教

玩港股靠心態同情緒

香港股市其實只係過去十年比美國差
過去幾十年香港都一直高增長過美國股市

個人認為過去十年美國羸香港既主因係科技股
美國2008年後 基本上大部分升幅都係由科技股貢獻
而香港呢邊 只係得QQ一隻 以阿里為代表既好多中國科技股去左美國上市 所以恆指capture唔到呢段科技股升市浪潮

但而家阿里 美團等等已經係香港上左市 嚟緊有更多科技公司上市 如果佢地入埋恆指 未來十年形勢可能會唔同

買股, 初心係投資公司前景, 有錢齊齊搵
用呢個心境去買, 反而唔應該贊成公司派太多股息

點會冇價值，一間公司入面一間鋪一張枱一張凳都有價值
你買入股票就做咗呢間公司嘅股東，只要間公司賺到錢，資產就會增值

其實2地股市好難直接比較，始終美股市值比港股大好多倍，美股apple 1日成交額已經多過港股1日嘅成交額
港股感覺只係一個大賭場，有莊家控制，可以大上大落，但美股相對上就平穩好多，起碼公司業績可信成高好多先

好多人覺得樓主個問題on9 但其實係連個問題問緊咩都唔知

Return = cash flow + capital gain

美股:

唔講2000-2009

你睇2010至2019
2388個total return都高過11

讀過唔記得，係咪賣緊啲當派息

如果佢政策係一直唔派息 當你做到amazon咁大都唔派息 咁隻股既吸引力係邊？ 到時就會變左係純粹股價上既遊戲

股價會一直上升
要錢就自己賣股

好多人唔明樓主想問咩

樓主係講緊點解唔派息既股票會有價值

即係我當你Amazon 咁 如果佢唔派息 你又買佢隻股係博咩？ 現實係因為間公司做得愈大股價就會愈高，但問題係就算佢做到全球最大佢都唔派息，其實投資者可以拎到d咩 即係大家都覺得佢再做大d會有息派？

Sor for 1999

派完息咪又係股價反映番
只不過D人覺得有錢係手開心D
其實價值無變過

美股有股息稅 加上係股價真實反映到個公司既present value
唔派息唔係問題

但好多港股既股價完全唔跟任何估值方法
純粹係莊家用來殺老散 或者當用來推郁指數殺衍生工具
咁撚樣既股市
股價根本反映唔到公司價值
好多上市公司清盤賣資產可能對小股東仲有利
咁撚樣既股市 唔派息既股根本係垃圾

我知實有人用700來反駁我
我上面另一個回覆已經解釋左 700係升跌pattern係好難令散戶賺錢 反而輸到仆街大有人在

呢個問題我想問好耐 d人個個都話派完息個價會跌返 但問題係佢唔會一直跌到0，只要佢間公司仲有價值，佢d股票就會有個價係到，話知你個年派幾多息，你都會升返上去 所以我覺得呢點係唔洗擔心

好似reit 咁年年派息 股價照升 就係咁解 可能係派完息頭幾日會好似冇派過咁 但只要佢運作良好一定會升返

咪就係相信間公司會發展到 比自己買入價 更高既價值 從而自己筆投資金額增長
睇位放股票唔得咩,點解一定要間公司派息比自己

Reinvestment in capital rationale is company is a better investor than the shareholder it makes a higher growth

都大概認同你既
但係股價包括既唔單只係估值
如果單計估值,個個睇PB PE就得
港股擺明似賭場多過投資
好多垃圾低質股
唔小心買錯買高左,就當交下學費
檢討下點解人地贏自己輸
學習多D,令自己勝率提高

我投資新手，我剩係知股價係靠交易買賣去定價，有人賣得高，股價就高。

但係持有股份本身對投資者無實際好處，如果公司唔將收益派息，所有買賣只不過係數字遊戲，所有交易都唔會影響公司當初募集嘅資金，咁我點解要買，或者唔派息嘅公司有咩理由去在意股價？

道指？係都搵納指啦
至少都標普500

總結下我接受到嘅答案

1. 搏間公司以後做大左派收益，所以無息股的股價升跌代表投資者信心，有實際作用

2. 公司派發期權比高層，所以日後一定會用高額金錢回購股份，所以無息股股價有意義

股價係靠交易買賣去定價
無錯,你都可以當係數字遊戲
但呢個數字遊戲係base on商業世界

就好似依家D口罩咁
當本來係$50一盒
你知道黎緊會有肺炎咁你咪掃貨囉
到肺炎真係係好嚴重
依家口罩$500一盒
你咪就係投資緊呢個機會

咁股價升左 你賣左d股份咪賺左差價
點會冇野拎到？
即係你買條金條返黎
金條唔會派息比你
一條金條擺100年都係一條金條 唔會變多條金條出黎
咁點解會有人買金？
咪就係賺差價

因為你炒開港股怕高追，但玩開美股都知高追才是王道，問題係點樣於有合理風險下去追

你係以老散角度睇
一隻股票升，係因為大戶儲貨係市場買
大戶有咁上下貨就可以於董事局影響公司決策

唔好用咁多老散思維

我認真答你

派息其實係on9
派一蚊股價又跌一蚊
成條數根本無變過

股票係呃人嫁
麻成間公司既營運 盈利 可以同股市完全脫勾
仿佛股市係一個平行時空咁

對間公司黎講 一手市場IPO 可以集資
對股民黎講 二手市場買賣係毫無意義
只係一班人炒賣緊一d唔值錢既野
而當中又有人贏到錢咪得

公司賺到錢

個個都想做股東，入多d股份
避免全面收購

大戶同老散睇嘅野完全唔同

老散靠圖表研讀股票嘅供需關係，然後找出供應（出貨）最少嘅點入市賺價差

大戶係透過以相當合理嘅價格大手買入被低估潛力的股票，從而獲利

所謂既獲利咪又係要推高個價派貨
咪又係speculation
關間公司撚事咩
只係佢盈喜
你有個好消息幫手炒上去
thats all

集左資之後你地點玩同間公司無乜直接間係
通常市場上只係trade緊佢25percent 股權
所以唔好話咩控制權既野
唔關事

只岩一半

有啲大戶會收購公司改組，好似李嘉誠當年收購港燈咁

25%？你當隻隻股都咁乾咩，floating隻隻都唔同，雖則乾身易炒上好多

樓主應該係學術台開post

Brkb邊有息派呀

假設extreme case
有間公司從來唔派息 但EPS年年升 股價就一路不變
升到今年EPS直情高過股價 (當EPS=$101 股價=$100)

如果你係大股東/大戶你會點做? 一定係狂掃貨 想私有化間公司啦

而大股東/大戶狂買貨呢既情況 現實中根本唔會係我講個exteme case(EPS大過股價)先出現

金同股票完全兩個概念 唔可以撈亂來講

實金既作用係作為終極資產
幻想下如果你生於清未民初
到你老左果時（國共內戰 文革）現金土地股票全部都係垃圾
只有實金可以幫到你保存財富

美股大牛市你先可以咁講
你睇下2000-2008既美股
高追的話你應該臨老過唔到世

我都諗通少少，出呢個post嘅時候以為股票只不過係數字所以無升跌意義。但係其實股份有法律權力，大量股份係股東大會有表決權可以影響公司政策，所以其實係有內在價值

金係有工業價值，好多電子設備都用金整connector，你係可以真係用金

反而個人覺得股票同鑽石相似啲

舉個例子講下買家賺左d咩姐

利申左先：為拗而拗
現金土地股票可能會全部變垃圾
但係金都可能會變垃圾
雖然而家好多人都相信金的價值 用金作為交影的媒介
但會唔會有一日人類唔再相信金的價值？

美股起碼唔會做假數 港股越來越多大陸ipo條數都唔知堅定流

有派息個感覺先似有份經營一間公司

港股根本就鳩炒 任佢講

我都唔明

舉例， 間魚旦鋪 上左市。 每年賺成1000萬， 我作為佢1%既股東。。。 每年都唔會有錢分(~10萬)...
唔好彩比morgan stanley話賺小過預期。。 股價仲跌低

但係如果無上都市。 我反而有被動收入(一年10萬)....

依家都無人用金本位做貨幣

不過仲有首飾用途同埋人類對金本位幾百年既執著

所以樓主問既係心理問題多d

明明都係同一舊金 又唔會派息 點解d人會買

因為expect佢既return on investment會大過而家既股息 然後第時會派
永遠唔派=0價值

金本位係唔存在
但假如你今日身處敘利亞戰亂地區
你係可以用黃金去買到物資

國家與國家之間既交易一樣可以用黃金做交易

金又的確除左已知工業價值及首飾價值外冇乜特別，但呢一排d金升係因為trump trump不斷出手搞環球政治環境wor...

Btw論首飾價值現在仲有palladium可以玩

不過我個人覺得呢d rare metals commodities係提供左個資金避風塘等人避開持有某種幣時所遭受的該幣政治風險，例如美金都有升有跌，多過果個commodities本身有的價值，所以對佢的要求多數都係越多人同意攞佢做交易越好，所以金先會到現在都仲係市場比人trade緊

炒股係強調資本增值，一定選後者

silver palladium platinum其實都係工業用貴金屬
價格主要受工業需求推動

金價升跌主要睇避險情緒 美匯指數 季節性首飾需求

黃金呢樣野概不保值兼唔一定抗到通漲
最大用途係對沖以下風險：
戰爭
政權倒台
貨幣失效（例如阿根廷 民國時期 同津巴布韋）

真

即係派咗息其實都會係股價扣返 所以派同唔派都係一樣

似係覺得太廢廢事講

試下解答你...
一間公司營運左一年有相當嘅盈利
佢派息係現金股息或者紅股

作為管理層考慮派唔派息，其中一個考慮係機會成本
即係「我今年嘅盈利，再投資會幫股東賺多啲，定係派息比股東股東賺多啲？」
比如海㢔一撈呢啲高速成長嘅企業，佢將盈餘再投資可以令下年盈利增加20%，咁佢保留盈餘嘅回報可能係每年20%；如果佢將呢筆錢派出去，股東你係巿場投資有無呢個利率？無囉，咁我唔派啦幫你投資好過

第二個考慮係資本開支
比如係啲無乜特色嘅廠，要不斷upgrade追生產力壓成本，咁佢計盈餘果陣攤銷左以前嘅資本開支，但實際上佢要花費更多錢買設備，可能出現「正盈餘負現金流」嘅情況，咁更加無餘力派息比你

第三個考慮係管理人員想點
好似莎莎呢啲尻公司拎尻住大量現金做定期又唔係投資，搞到閒置資金勁多蝕哂機會成本都唔派息，有啲講法係話佢呢啲宣人族企業梗係留錢比仔女，筆現金唔會派出尼，比仔女入開數洗費咁。唔理真價見到呢啲扣住唔投資唔派息就放棄啦，獎要流動先有價值架

以上

至於黃金嘅投資價值
The essays of warren buffet 有解釋過

可以睇下呢篇文

香港嘅靚股其實唔多，其他都係炒股黎

巴菲特對黃金有咁既睇法係因為北美洲自立國以來未試過政權更替 未試過土地改革 美股由一百年前運行至今仍然一切正常

但亞洲係由一堆垃圾人種建立既流氓國家組成
亞州社會過去百幾年唔知打過幾多次仗 幾乎每個國家都經歷過政權更替
再唔係就玩土地改革或者資產國有化
再衰d就大屠殺
仲有無數既人禍

話黃金無價值？
假如你早80-100年係亞洲出世
想唔想像到你成副身家買股票/土地的話有咩後果？

賺錢公司唔一定要派息先回贈股東，Buy back 回購買返市面既發行股都可以回贈股東。

另外股票長期價值在於未來既現金流如何， 有一種新說法係公司把盈利不斷再投資，增加未來自由現金流，咁股票價值自然水漲船高， Amazon 就係最好例子。

巴A

咁耐都無人講，其實稅制影響好大，有dividend tax既國家通常少派息，有tax credit既國家就派好高息，澳洲好多公司都接近10厘息，香港兩樣都無就卡係中間

我都諗過好耐,
同埋公司回購對公司有咩好處(增加股東信心?股價高左又係呢個PO既問題)
另外,#94海底撈果個例子黎講
姐係公司(管理層)一直都係為左果班坐起董事會既大股東服務同賺錢,股價上升只係賺緊錢既過程,我地呢D散戶其實只係搭緊大股東既順風車?

回購咪即係投資返自己公司
即係你見有間公司好值得投資 咁咪買呢間公司的股份
只係呢間唔係其他人的公司 而係自己的公司

係唔係搭順風車就兩睇啦
一齊營運一間公司的原意係有錢齊齊搵
但係講原意係冇意義
實際上一間公司的話事人係會為自己謀取最大的利益(除非佢係聖人)
你(股民)同呢位話事人的利益係一致咁咪好
但係當你同話事人的利益唔一致 佢當然會選擇維護自己的利益 而唔係你的利益
再加上好多時小股民同大股東掌握的資訊量係唔平等
所以個人認為股票市場更似一個比有錢佬吸血的地方

美團

IFC見

只要間公司有基本價值已經夠

公司集完資將收益交返出去係債券
公司集完資將部份主權交出去係股票，你有股票就可以喺AGM度投票，決定公司嘅走向，股息只係義務俾返你

理論上，一間營運良好嘅公司，intrinsic value長遠係一定會成長
但係人人嘅valuation appraoch都唔同，根本就冇一間正確答案去決定佢嘅value係幾多
股價只係嘗試用市場機制去derive返個market value出嚟，用market value嘅增長，去反映返公司intrinsic value嘅增長

而公司集資嘅過程喺ipo嗰一刻已經完咗，除非佢再做public offering
股票市場只係由人組成嘅鬥獸場，你叻過其他人，就可以打敗市場，賺到value gain以外嘅monetary gain

玩收息就係for懶人/退休吧

退休無收入
隻股升你係可以放左佢收返現金
但你就少左一股收息
每次要用錢就要放股，慢慢就無哂d股

玩股價就係玩低買高賣

咁如果所有700 股東睇好佢增長，冇人放

股價咪唔升

正確！

想收下息過日神 又想風險低買0823 0778 啦

係 我都買左呢d 慢慢玩

都係 而家科技股增長好驚人！

蘋果已經係啦 港股有阿里爸爸同小米

呢幾隻推d靚手機同軟件服務都改變左全世界

而家銀行都玩緊電子化...

好多野都係網上做，大大咁節省租金成本

其實樓主個問題基本得黎又好發人深省

Finance角度上你持有資產今日嘅價值要有未來嘅cash inflow再discount番做今日既價值去support。咩P/E P/B估值法都只係一個捷徑去proxy隻股票真正帶俾你嘅discounted future cash flow。

因為美國對外國投資者抽30%股息稅而唔收capital gain tax，所以你可以預計好多美國公司永遠唔派股息咁滯(美國上市嘅非美國公司除外)——即係話有可能揸住隻股票永遠都冇cash inflow，咁個價值又係建基於啲乜嘢future value呢？

如果純粹話future value就係未來更高嘅股價，咁就會變咗有雞先有蛋先嘅問題——下一手買家其實都係買完返嚟放喺度冇錢收，點解佢一定要出更高價錢買呢？

呢個問題或者可以簡單啲諗，假設公司若干年後會將佢咁耐以來嘅盈利一次性派出嚟(e.g. 公司停止再投資增長、公司清盤結算、被收購控制揸乾揸淨等)，可以預計一個非常可觀嘅累積盈利以股息派出嚟，扣返個30%稅再discount 番做present value，就等於隻股票「真正嘅價值」。咁就解得通。

巴打咩背景 個答案Finance得黎又有d econ思路

Econ BSc + CFA + CPA

就算future cash flow係0 投資者覺得冇利可圖 唔會出錢買股份
但一間公司因應盈利能力變化 發展規模
至少book value都會變啦
呢個上落咪已經可以做到capital gain

QQ同冇派息一樣

咁 btc呢

股價同book value / fair value係無任何關係
大把港股既股價低到一個點係cash deposit減哂所有負債都比市值高
但你作為小股東無法迫公司清盤
股價又唔升 又唔派股息
咁你可以點？可以發爛渣上連登開post？定去放火燒間公司既office迫管理層同董事會清盤？

唔好假設股市一定係fair同efficient
fair/efficiency market只限於衍生工具
正股未必係efficient market

美股果套玩法同港股唔同
我個人認為港股入面絕大部份股票（包括藍籌）都係無任何投資價值
唔派息之餘仲要係長期跌勢
少數長期升勢既股票（例如700）就大上大落
令無散戶唔夠膽長hold
所以港股只有收息股係有投資價值
但最慘係港股大部份收息股又係長期跌勢 total return連2800都不如

港股既價值就係收息唔洗扣稅

但事實上無咁多人隻brk. b，當一間公司無派息既話，佢生意一有機會由盈轉虧就真係仆街(03800)，就算係生意差D 純利下降甚至純利率下降都跌到飛起，但有派息最少有得分，好似5號仔，或者咁講無派息係極致既信任俾晒D錢人打理，而派息就係似真係做一齊生意年年分，睇你鐘意邊種。

搵到錢點解要派息
緊係唔派息做大間公司

如果要顧及d股民而派息
增長極有限啦

係，所以好多係睇行業取向，銀行公用個類通常有息，而且就算同行都有高低息率，所以睇返自己想要D咩再買。

公司搵到錢不代表股民搵到錢

好多香港上市公司其實係股東幫管理層打工管理層亂鳩咁出花紅比自己 或者不停開高薪職位比有裙帶關係既人 千方百計搵鳩股東笨柒

好多香港家族企業都係咁 包括你以為好穩陣既大藍籌
包括一堆本地大孖沙地產股 香港人最愛既收息銀行股同埋好似好穩建既「大吉」
呢d所謂既大藍籌 長揸十年都係得個吉

的確係
好似我上面咁講
一間公司的經營者同佢的眼光係好重要
如果係垃圾的話就唔應該投資佢

派息係就係有得分 但間公司會唔會放棄左自己的競爭力？
想像下有兩間公司 一間會派息 一間唔派息
唔派息嗰間可以將資金再投入公司 增加自己的競爭力 增加盈利能力
咁派息嗰間會唔會因為冇資金發展而失去競爭力？

盈利下跌導致股價大跌唔係問題
間公司的前景比較重要
以巴菲特的睇法 股價大跌佢反而仲開心
因為代表佢可以以一個較低的價錢買返自己公司的股份

但呢d唔算有投資價值既公司啦
長放收息可以
但純粹係避險囉

咁要睇行業，巴群係投資公司，當然要預大筆流動資金買賣，但如果係公用業本身有壟斷地位自然要留黎發展既現金就唔需要太多，當然佢都可以投資，但可能轉左定位令部分投資者無信心同再請相關人才既成本太高，例如領展都會買商場甚至買到澳洲但佢定位係收租就唔會炒太多，好似黨鐵港燈咁，佢就算留錢研發都係有限錢咁賺多左不如派左佢，但it 科研 投資對流動資產既需要就大d。

我反而想叉開少少想問下各位大佬買一間唔會派息嘅股票義意係邊到？

假設我係住劏房，我每個月都將全副身家去投資某間永遠唔派息嘅公司，前後買左十年。間公司都發展到好似Amazon咁大規模，股價都比當初買嗰陣翻左十幾倍。

不過因為佢唔派息，冇錯十年後我帳面資產值係多左好多。不過因為公司冇派過任何息，我都冇收過任何被動收入，咁結果我十年後都仲係住劏房。

咁樣嘅情況下，其實我買一間永遠唔派息嘅股票意義喺邊度？ 佢冇辦法令到我嘅生活藉著投資而得到任何嘅改善。除非我有一日選擇賣左啲股票。

不過問題係賣咗啲股票， 又會令到我損失之後喺呢間公司賺取潛在盈利嘅機會。但係唔賣我又係繼續住係劏房，生活冇改善到。

咁其實我買嚟做咩？唔買收息股安安穩穩增加 被動收入好？

exact7ly
樓上成班傻仔以為自己係股神以為自己一定買得中aapl amzn tsla
但現實中一年total return有7%已經好撚勁

成班傻仔又以為股價一定會反映公司未來賺錢能力可惜現實中不論藍籌股定老千股一樣可以長期極低PE/PB
明明賺錢但唔派息兼狂跌

係
就好似我一開始所講咁
要睇間公司有冇能力用盈餘賺取更多的盈利

所以都衍生咗兩個派別嘅投資方法，一個係價值投資，一個係現金流投資，我覺得兩邊都有可取之處，冇話一定要買死一邊

我想點明一點，如果價值投資你係投資落一間 永遠唔派息嘅公司，而你嘅目的係為左當某一日你需要用錢或因為公司/行業基本面轉差，所以你選擇沽出股票獲利。

咁其實你只係做緊一個以年為單位嘅炒賣。 亦即係你做嘅行為只是為左投機（ 單純因為股價有上升潛力而買入股票），而不是投資。

你講緊嘅情況係假設只係one off 咁一買一賣，但如果係分注買入加分注賣出，理想情況下都可以算係一啲現金流

當然另一種玩法就係加埋sp sc 增加現金流

講真，咪又係華爾街班友鳩up。
乜野叫符合預期。
佢個預期咪就係佢地班友set既預期
佢地既估值有得參考既咩。
例如amd vs intl

所以越多資金越偏向買廢老股，
正如上年報導話有個醫生買匯豐齋收息都成千萬。
但喺好多專家同連燈仔眼中，匯豐係垃圾。
個醫生亦偏向買煤氣，恒生收息。

高質post都咁多負皮

不過分注個人睇法都係炒賣嘅一種，因為佢只不過分左幾次trade去分開炒賣。

假設你投資間公司， 永遠唔派息，你分注入同分注走：

2013年
A：@0.38 入一手股票
2016年
B：@0.78 入一手股票
2017年
C：@0.67 放一手股票
2020年
D：@1.78 放一手股票

咁合埋一齊睇其實係：

A嘅交易炒賣至C嘅交易年以蝕錢收場
B嘅交易炒賣至D嘅交易年以賺錢收場

咁其實佢只係由不同嘅投機交易組合而成，理論上的確係有現金流嘅，只不過有啲左手交右手，玩完個迴力鏢，買完再放轉個概念當係現金流嘅感覺。

同埋好似有啲唔對提喎。

一條一年拎出黎一次都會有罵戰同互相覺得對方既問題

SP代替買貨就話姐

但有正股+SC賺得幾多
一個唔好彩低位SC 或者大突破前SC
無息收之餘仲要miss左個升浪

靠匯豐收千萬息,個本要幾大呀?
個醫生有無同你講埋當初佢點樣滾大個本滾到可以靠匯豐齋收息都成千萬先?

當你一個月買1手匯豐 再勁d1個月2手好未
要買幾耐?

係
好似賭波自製走盤咁

唔派息嘅股票而且又有價值，在於佢有高嘅roe，好似700咁每年roe有20%~30%，姐係話100蚊可以賺20~30蚊，如果將利息分給你，你可唔可以做到roe20%~30%？，相信大部分投資者都冇呢個能力，唔派息股票有冇價值睇佢嘅roe。因為佢可以幫你創造財富，你自己冇呢個能力~股價長期又會反應價值，當然派息係檢驗係未老千股嘅好方法，如果一直股票穩定派息，就代表業務好穩定，可以當係債券來睇~

如果公司賺到既錢唔派息 利潤就會變左佢既投資或者資產 一般情況下 佢股值就會上升 咁你賣佢既股既時候 你就會賺到錢 個價值就係你賣出果陣實現到

而派息 只係將佢賺到既錢（資產） 派返比你咁解 一般情況下 個股值會下降返

其實買一間公司股票你係做佢既股東 投資緊既公司既盈利能力 資產 行業前景等等 佢派唔派息其實只係一個公司政策 如果係冇任何其他因素下 加上公司估值合理既話 公司賺錢多左 股價自然會上升 對股東既價值就係呢方面出現

因為股價同埋你既股票買入價都係包含左市場對佢既期望 （合理或不合理）

明明賺錢但唔派息 兼狂跌 就係市場覺得要賣佢 止蝕走人
當然現實中有其他可能性

呢條link只係再詳細d講佢賺緊幾多
拎佢個case黎解釋股息既好處係邊無任何意義
佢個本咁大 靠匯豐收息緊係爽架
重點唔係人人有佢個本咁大
佢可以咩都唔洗做靠匯豐收息過世
你得唔得?

都係果句
當你一個月買1手匯豐 再勁d1個月2手好未
要買幾耐?

呢個例子根本ON9

一般平民買股票係為資本增值+收息

但佢舉醫生個例子 人工高 根本唔須要達到資本增值呢個目的

有幾百萬股票，買收息股慳d洗都得啦。

80後的士哥狂儲滙豐 每月收息淨袋過萬

點先決定到現金流過高定太低？